<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022-early-summary</title>
    <link href="/posts/41890.html"/>
    <url>/posts/41890.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h3><p>2022年年初，做了一个简单的年度计划。但是在最近快过完了的时候，感觉这个计划越来越难实现了。<br>现在是2022年12月8日的凌晨（早上），通宵没睡，最近已经颠倒了黑白了。呼应了年度开篇计划，真是23333。</p><h3 id="想法"><a href="#想法" class="headerlink" title="想法"></a>想法</h3><h4 id="读书计划"><a href="#读书计划" class="headerlink" title="读书计划"></a>读书计划</h4><p>这十个月，没读书，基本没有读书，可能也就在雪球看了看别人分享的财经想法，其他的，真的没有什么印象了。</p><h4 id="行路计划"><a href="#行路计划" class="headerlink" title="行路计划"></a>行路计划</h4><p>今年疫情整体比较严，虽然此时此刻是放开的状态吧。今年去了两个地方，一是六月的西安，二是七月的厦门，其他的地方，根本就算不上”行万里路”。</p><h4 id="此刻"><a href="#此刻" class="headerlink" title="此刻"></a>此刻</h4><p>更有意义的此刻，可能还是比2021年好很多的。至少有了一些更加开心，更加social的此刻记忆吧。</p><h3 id="计划完成情况？"><a href="#计划完成情况？" class="headerlink" title="计划完成情况？"></a>计划完成情况？</h3><h4 id="计划中的计划"><a href="#计划中的计划" class="headerlink" title="计划中的计划"></a>计划中的计划</h4><p>计划中的计划可能真的有那么一点点扯淡了，很多计划都没有列，连现在在总结的开年计划，也没有做。<br>看到计划里面的以周和月为总结，可能对自己真的是比较玩笑的笑话了。很多都没有实现，对自己逐渐感到不满意了。</p><h4 id="生活"><a href="#生活" class="headerlink" title="生活"></a>生活</h4><p>规律作息，按时吃饭这件事，感觉也没有做到，毕竟此时此刻，自己还是在熬夜的。<br>今年基本没有实现什么一点之前睡着的事情，真的难以实现。我现在真的实现不了。</p><h4 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h4><p>自己适合的方向，可能找到了，但是对于论文，自己真的是还没有什么好的想法。自己还是要有时间观念的，把这个事情给做到，做好……</p><h4 id="经济"><a href="#经济" class="headerlink" title="经济"></a>经济</h4><p>在快速产出上，这一点做的比之前好很多了，不会过度刁难自己…（虽然好像在小程序上有点刁难自己了）<br>小程序上，主要是对工作量评估的不足吧，然后是对要价的”仁慈”，不明白自己为什么会在要价阶段这么仁慈，可能还是跟自己的自信程度相关的。<strong>不自信</strong>。<br>但是快速产出的能力，还是有了一些的。（很抱歉，在学术上还是不够）</p><h4 id="理财"><a href="#理财" class="headerlink" title="理财"></a>理财</h4><p>理财上，做的很不好，今年又又做过山车了。遇到了一个巨大的回撤，加2021年的回撤，有足足50%以上，真的做的很不好。<br>但是自己学习了一些知识，但是自己没有总结，没有归档，我感觉跟没有学习一样。<strong>归档的能力，真的能提高很多效率。</strong></p><h4 id="记录"><a href="#记录" class="headerlink" title="记录"></a>记录</h4><p>直接看最后一段，给自己需要的产出内容。</p><ol><li>知识总结文：好像没有。</li><li>生活见闻：很少，但是印象中做了一些，比如《N年现场总结》。</li><li>VLOG：没有，一个也没有！<br> 不知道这一点可不可以狡辩一下，因为自己剪视频真的不是很方便，配置有那么点问题。而且，拍摄上，自己也实在是不知道怎么去拍比较合适了。<h4 id="其它产出"><a href="#其它产出" class="headerlink" title="其它产出"></a>其它产出</h4>教学视频，没有做。但是最后一个月，还是可以做一些东西发到平台上的。<h3 id="阶段总结"><a href="#阶段总结" class="headerlink" title="阶段总结"></a>阶段总结</h3>在这篇文章初稿完成过程中，就感觉自己很多事情都没有去实现，这真的让自己有那么一点点懊恼，一点点烦恼。希望在最后的二十多天，能靠近一点整体的计划，让这个现实和之前的计划，不要偏离的太多，太远……:</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>计划</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022：开学即失眠</title>
    <link href="/posts/29263.html"/>
    <url>/posts/29263.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="引"><a href="#引" class="headerlink" title="引"></a>引</h3><p>现在是凌晨五点多，我终于忍不住了，下床拿了电脑。在复习单词后闭眼、正儿八经听书准备睡觉，到感觉到饱腹感、无法睡着。到记新单词，到刷了大毛二毛的新闻，到再记单词。再到肚子饿，简直是在煎熬。开学即失眠！</p><p>寝室外的鸡，从三点四十多，间断地在叫晨。多么有生机的一件事。</p><h3 id="开学"><a href="#开学" class="headerlink" title="开学"></a>开学</h3><p>正式开学的第一天后，星期一，回到学校，回到实验室工位，也是在记忆中很久八久里第一次“按时”参加开学——虽然也没有在规定的报道日期，回到学校，一是近十年的衣服混在一起，没想明白要带哪些到学校（我为什么要保存这么多衣服）；也因为自己的一些开学恐惧、厌学症，到开学末期自己总有一些反常（这一次很正常了）。</p><p>回到实验室，看到一半的同门在电脑前，心里有一些紧迫感，可想想自己是大年前两三天才回的家，那为啥我会跟比我多放了一周两周假的同学，内心里作比较呢。</p><h3 id="零碎"><a href="#零碎" class="headerlink" title="零碎"></a>零碎</h3><p>自己生物钟会周期性紊乱，自己的计划也会有时很零碎。表现的最明显的是，计划只能实施一周一月，而很难长期进行，自己感觉这跟自己容易沉浸到事情中有关。</p><p>沉浸这个特点，在学习的时候称之为钻研；在恋爱的时候称为专一且深；在分开后表现得伤悲低沉。就像放大器，总会搞出正反馈然后到了极限再编程零碎的情况。导致我的生活也变得零碎。希望自己能注意到这个问题，不管是学习还是感情，都要保持理智可控。</p><h3 id="完整"><a href="#完整" class="headerlink" title="完整"></a>完整</h3><p>从高中到上学期，自己大概没有完完整整的有过完整的学期，会因为各种压力让自己间接性的不敢面对一些事情。当然，上学期已经好很多了，秉承着病倒也要倒在学校的决心，整个周期自己还是维持在学校的，不错。</p><p>在家的这一个月，自己可以说做到了不自闭，在自闭边缘还是把自己猛地拉回来了，虽然开学前有一些迷糊、作息变乱，但，还是完整的、没有自闭的完整假期。</p><p>这个学期，是想拥有完整的时间的我。要达成这个对自己的要求，我觉得应该要做到<strong>快速恢复</strong>，从伤心中快速恢复心情，从巨压下快速恢复心态，从挫败中快速恢复心理。</p><p>完整的2022，需要有组分性的计划，组成完整的完全的一年。</p><h3 id="灵感"><a href="#灵感" class="headerlink" title="灵感"></a>灵感</h3><p>总觉得深夜会有一些灵感的，灵光一现也是值得记录的。</p><p>如果自己写一个番茄钟结合日历的软件，每天在睡前推送今天的状态，生成周简报，自己是不是能更好的掌握自己呢？</p><p>那再结合做一个番茄钟的硬件，岂不是更完美了？</p><h3 id="结"><a href="#结" class="headerlink" title="结"></a>结</h3><p>在这个充斥着人工智能推荐算法的时代，庆幸自己还是半清醒的。没有堕入UC推荐的陷阱，没有掉入今日头条的信息流，没有在抖音的世界里上下左右滑动手指。在wb等舆论场一片乱、几乎一边倒的情况下，自己也没有选择站哪方，没有被引导着走，保持自己的半清醒。</p><p>自己没有那些实力，可能太清醒也不好。半清醒，半醉半醒，专注于自己的积累吧。</p><p>虽然失眠，但我不懊恼，也没有想会对醒来的3月的第一天，造成的后果。开学即失眠，失眠下有思考，挺好。</p><p>感觉文章中有一些错误，但现在也不想更改了，就直接<code>POST</code>吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年年度计划</title>
    <link href="/posts/33556.html"/>
    <url>/posts/33556.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h3><p>2021年新历农历都过去了，在2021年末，自己有很大的成长进步，我很开心。</p><p>今天是正月初七，是新的一年的第一天。自己从年前几天回家到今天，学习很少，逐步混乱，在昨天自己把自己从“深渊”中拉了出来，今天也算进入正轨了。</p><p>2021的年度回望拖了，跨年VLOG也还没剪辑完，但，计划是不能拖的，拖延了就一天一天亏本了，留下<strong>不知道干了什么的模糊记忆</strong>。</p><p>现在是2022年2月8日的凌晨了，自己才开始大篇幅的写年度计划，真是23333。</p><h3 id="想法"><a href="#想法" class="headerlink" title="想法"></a>想法</h3><h4 id="“读万卷书，行万里路”"><a href="#“读万卷书，行万里路”" class="headerlink" title="“读万卷书，行万里路”"></a>“读万卷书，行万里路”</h4><p>书：我自知自己是一个不怎么看课外书的人，从以前大家所喜欢的各种武侠、玄幻小说，从初中自己买的编程书，到老师们推荐的各种名著，到大学后打折的时候自己买的各种各样的书，都没怎么翻动。读书对于我来说可能有点困难，但是既然是在列计划了，那还是可以将<strong>读书</strong>列入到自己的计划中的。</p><p>路：我自己是有想法多出门走走的，读研也是为了让自己有更多更长期的自己可以安排的时间。研一的时间已经过去了，从去年暑假规划到此时此刻，规划了很多，但是因为疫情的关系，计划基本都被取消了，最后出门的一趟还是带着一点“说走就走”的冲动才得以迈出这一步，去到了厦门。</p><p><strong>2022年，要去更多的地方。</strong>如果可以，我希望是一个月一次。不用太久，三天就很舒服了。</p><h4 id="远方重要，但此刻也重要"><a href="#远方重要，但此刻也重要" class="headerlink" title="远方重要，但此刻也重要"></a>远方重要，但此刻也重要</h4><p>自己以前是一个特别看重远方的人，回忽略很多此刻的快乐和温情。但是，房猫的新专告诉我们，<strong>此刻是不会再拥有的此刻了</strong>，真的，此刻的自我满足、心理建设，也是非常重要的。所以啊，2022年，让自己拥有更多有意义的此刻吧！</p><h3 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h3><h4 id="计划中的计划"><a href="#计划中的计划" class="headerlink" title="计划中的计划"></a>计划中的计划</h4><p>自己在去年末是买了日程本的，也开启了notion的每周计划，但是都没能坚持做好。虽然还没总结出原因，但是，我知道，有计划的自己是更好的自己。</p><p>所以，2022年是要做计划的，以周/日为单位安排，以月为个人总结。当然，在这里还只是大概的规划，真正的实现这一段话，还是得回学校。毕竟，在家里，能干一些意义就已经是天大的进步了！</p><h4 id="生活"><a href="#生活" class="headerlink" title="生活"></a>生活</h4><p>上一个周期的最后几天，也就是年底在学校留校的时间，体验到了早睡给自己带来的好处。虽然我这里说的早睡是一点前睡着，也不算太早。但这样规律性的生活，让我自己，内心比较舒畅。同时，结合上自己被朋友劝说，心态变好很多，感觉自己整个人精神状态倍儿棒~也变气质了一些。</p><p>所以，在生活上，首先，<strong>早睡，规律作息，按时吃饭。</strong></p><h4 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h4><p>自己需要迅速找到最最合适的方向，产出一篇小论文，为大论文找到点。在这里是需要一个deadline来约束以下自己的。</p><p>还需要在六月份的四六级考试中，把六级给过了。我自认为这是我最后一次机会，不在这次把六级过了的话，那意义也不大了。在后面真正找工作等事项的时候，才能真正用到这个”证书“。</p><p>所以，立下：<strong>六月，六级，500分的目标。</strong>那么划分出小目标，最最小最最需要长期进行的，就是背单词咯！那么需要有计划性的记一些单词吧！</p><h4 id="经济"><a href="#经济" class="headerlink" title="经济"></a>经济</h4><p>在前两年尝试性的做了兼职活动及外包工作，在这里有了部分经验，但是也发现了自己很大的不足，必须改正：</p><p><strong>请自己不要刁难自己，要有快速产出成果的能力。</strong></p><p>可能受制于内心的”工匠“及这些年来锻炼出的这方面的品质，自己对于所完成的东西的品质要求很高，但这在一些事项上是不必要的，会给自己带来麻烦的。</p><p>所以，2022年，锻炼自己快速完成工作的能力。<strong>在保证能达到平均水准的情况下，最快地出基础性成果。</strong></p><p>在这种情况下，才能在有限的非必要时间里，产出的经济最大化。</p><p>重复几遍：</p><p><strong>请自己不要刁难自己，要有快速产出成果的能力。</strong></p><p><strong>请自己不要刁难自己，要有快速产出成果的能力。</strong></p><p><strong>请自己不要刁难自己，要有快速产出成果的能力。</strong></p><h4 id="理财"><a href="#理财" class="headerlink" title="理财"></a>理财</h4><p>我个人的理财是全仓在A股上的。壹是，N年前”赋闲在家“尝试以炒股为生时开始，锻炼出来的一小部分投机取巧的投机能力；贰是，美股不太敢买，基金没有合适的，存银行对于我又觉得是最不靠谱的方式。2022年应该不会改变这单一的投资方式。</p><p>2022年的第一个月遭受了巨大的回撤，距2021的顶峰大概回撤了25%+，这是巨大的损失。主要原因是自己的止盈止损策略不够坚定。自己的股票分布在几种类型上，但自己是知道有<strong>投机仓位</strong>也就是趋势仓位的，这部分仓位肯定是要严格执行一定的策略的。毕竟买入的时候是依靠趋势，那么趋势不存在了，也就是逻辑证伪了，那肯定是要抛出跑路的。</p><p>所以，2022年<strong>搞清楚自己的投资策略。</strong></p><p>至于收益率，希望能<strong>保住5%以上的增长</strong>，这是基础线；期望自己能有80%的收益率，这是对自己的期许；如果有更高的收益率，那立下flag，在达到这个收益率的时候，需要写下<em>一篇期间总结</em>。</p><p>同时，获取相关知识是必要的。只有了解更多知识，对相关行业有所了解，才能在做出判断时候有更大的底气。那么，就需要每周甚至每天，花一定的时间，进行行业知识的学习了解。在正常学习、工作的时间外多学点东西，不吃亏~</p><h4 id="记录"><a href="#记录" class="headerlink" title="记录"></a>记录</h4><p>记录是很重要的一项。</p><p>文字的记录可能针对与自己的脑子里深处的想法，针对于某件事物、某项爱好的小结；</p><p>图片的记录可能针对于生活中美好的事情，拍下照片，但是，也要时常总结，辅佐以文字；</p><p>视频的记录是为了更生动的展现自己的所见、即可所想，在2021年末自己就有飞速的成长，几乎是几天就会有一些新的生活上的想法冒出来，要是当时以视频拍摄下自己的想法，成长的过程，不就记录下来了么。同时，我自我感觉自己有时候的交流不是很好，多面对镜头多看看自己是怎么阐述想法、表达自己的，应该对自己会有一定的进步的。</p><p>当然，视频更是需要好好整理的，不然就像现在几百个G的素材，不知道如何剪辑了。这里就体现出了，当想拍有内容、有主题的视频的时候，脚本的重要咯。</p><p>所以，希望自己在2022年：</p><ol><li>能有一定数量的知识总结文，并发表出来。</li><li>有一定数量生活见闻，配图，同样是发布到平台中来。</li><li>VLOG：月度VLOG是必须的，其他类型的VLOG不封顶。再减去自己可能当鸽子，那么先立下<strong>8个VLOG</strong>的flag吧。流水账也没关系，关键是记录~</li></ol><h4 id="其它产出"><a href="#其它产出" class="headerlink" title="其它产出"></a>其它产出</h4><p>教学视频：上一次还是2020年录制的，2022年是否可以更新一些呢？</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>计划</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021-ffmpeg-learning</title>
    <link href="/posts/11816.html"/>
    <url>/posts/11816.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="FFMPEG的安装、配置"><a href="#FFMPEG的安装、配置" class="headerlink" title="FFMPEG的安装、配置"></a>FFMPEG的安装、配置</h2><p>在网上找的大多数在win10下配置ffmpeg环境的方法已经过期，因为<a href="https://ffmpeg.zeranoe.com/builds/">https://ffmpeg.zeranoe.com/builds/</a> 网站已经无法打开。经过实际测试，发现在 <a href="https://www.gyan.dev/ffmpeg/builds/">https://www.gyan.dev/ffmpeg/builds/</a> 网站下，下载ffmpeg-release-full-shared.7z版本，解压后使用目录下的./bin/，./lib/，./include/亦可。</p><p>下载完成解压后，把./bin目录添加到系统环境变量里，在cmd界面下键入<code>ffmpeg -v</code>，如果有显示那么配置成功。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>FFmpeg</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021-戒了吧，纠结症</title>
    <link href="/posts/44613.html"/>
    <url>/posts/44613.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="描述"><a href="#描述" class="headerlink" title="描述"></a>描述</h2><p>感觉自己是有纠结症的。最近自己有点异想天开，总想去搞艺术，这不，这几天看声卡又花了几天时间。</p><p>自己在家里的时间是不多的，二月份都过了四天了，最好的情况，这个月都可以呆家里，那么，也只有二十四天了。</p><p>纠结来纠结去，自己总归是想买的，而且越看越想要“性价比”，觉得都花了时间了，一定要选到“一分钱一分货的东西”。</p><p>以至于纠结了这几天，从天猫看到淘宝看到闲鱼再看到了阿里巴巴，真是把阿里全平台都给看了。</p><h2 id="为什么要戒"><a href="#为什么要戒" class="headerlink" title="为什么要戒"></a>为什么要戒</h2><p>虽然现在还没毕业，但，时间总归是有成本的。花了这几天时间，其他事情都没做，都无心做，对自己真的好吗？</p><p>自己年龄也大了，而且总想着干有意义的事情，现在在休假，看来看去纠结着来真的有意义吗？</p><p>就拿最近的一些事情</p><ol><li>暑假买电脑纠结，看了十几天，基本上啥也没干，一过十二点就在值得买上等开车，搞得作息乱了不说。一些关系也急转直下，脑子也转不过来，还把一个人给弄丢了。<b>虽然想想自己这段关系也是处于极度劣势…</b> </li><li>年底买MacBook Air纠结，最后还是买了阿。买回来了现在至少还是挺香的，虽然在家里没怎么用。纠结过后的影响嘛，现在看是省了一丢丢钱。</li></ol><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>希望自己改掉这些毛病，让自己有一个更好的今天和明天吧。希望如此。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年寒假计划</title>
    <link href="/posts/60044.html"/>
    <url>/posts/60044.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h2><p>2021年的寒假还是到来了，曲曲折折，还是选择了留在学校，这是第N年选择留校了。</p><h2 id="留校时间"><a href="#留校时间" class="headerlink" title="留校时间"></a>留校时间</h2><p>进入研究生生活，今年开学很晚，在10月10日才开学，而在1月14日考完最后一门就基本宣告放假了。</p><p>本学期，放假时间是在2021/1/18到2021/2/28。</p><p>留校呢，从1月14日开始算起吧。</p><h2 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h2><p>寒假主要还是要以Github的push信息为记录，现在正式开始写博客了，那也要在博客里写一些东西。</p><p>也希望自己能用“相机”（暂时还没买，手机代替）记录一些生活中美好的事物、景色！脑子不够用就只能图片来凑了。希望能找到自己记录生活、记录学习的方式，然后正式开始，从现在开始!</p><p>自己有一个目标，就是每天、每周、每月用一张到几张图描绘，这样既一眼能知晓自己某天的心情是什么，也会更有一种艺术性，离艺术小w的目标好像又近了一点点呢!</p><p>自己其实有很多计划，暂时还没理清楚一二三四，只知道，自己要记录下来，这样才不会空空空的过每一天！空空如也~不行！</p><h2 id="期待"><a href="#期待" class="headerlink" title="期待"></a>期待</h2><p>希望在这个寒假能学到东西！而不是天天就是机械性的“上下班”。</p><p>希望自己不要再因为19年底到，20年的原因改变的心境，束缚住自己了。</p><p><b>不花钱，不体会花钱的快乐，怎么赚钱呢？</b></p><p>钱是赚出来的不是省出来的!</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>计划</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>计划</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年度总结</title>
    <link href="/posts/41840.html"/>
    <url>/posts/41840.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
